城巴切線撞跌許智峯 車長被判罰款兼停牌

民主黨立法會議員許智峯去年11月踏單車途經中環德輔道中時，被一輛切線的城巴碰撞致失去平衡。車長經審訊後今被裁定不小心駕駛罪成，裁判官判車長罰款800元兼停牌1個月。辯方指將提出上訴故申請暫緩執行停牌令，裁判官押後至本月14日聽取控辯陳詞再作決定。

裁判官今裁決時認為許智峯是誠實可靠的證人，接受辯方盤問時沒有動搖遲疑，裁判官接納其證供，裁定車長罪成。裁判官認為巴士切線屬嚴重案件。

辯方為被告王燦明（54歲）求情時指出，被告自1982年取得駕駛執照，直至案發前均沒有任何交通定罪記錄，這次事件沒人受傷、沒有物品受損毀。被告自1995年開始任職巴士車長，與妻子育有一對子女，為家庭經濟支柱，被告被判停牌而若公司不能將他轉為文職，他便會失去工作。

辯方聆訊期間指本案沒其他獨立證人，僅得許智峯的證供且沒有佐證，而許的供詞不穩妥，其庭上證供與向警方錄取的證供不一致。辯方於盤問許時曾指，被告當時駕駛巴士沿慢線行駛根本不需切線，反指兩線將會匯合，許需要從快線切入慢線，他發現被告駕駛城巴沿慢線行駛時「嚇了一嚇」最終失去平衡，辯方強調城巴沒撞及單車，整件事因許的錯誤判斷引致，而許則不同意辯方所說。

自已跌都有得賴？

堅定可信民主黨

垃圾議員